{
  "acno": "T05040", 
  "acquisitionYear": 1988, 
  "all_artists": "Jir\u00ed Kol\u00e1r", 
  "catalogueGroup": {
    "accessionRanges": "T05031; T05038-T05040", 
    "completeStatus": "INCOMPLETE", 
    "groupType": null, 
    "id": 65601, 
    "shortTitle": "The Flowers of Evil"
  }, 
  "classification": "on paper, print", 
  "contributorCount": 1, 
  "contributors": [
    {
      "birthYear": 1914, 
      "date": "1914\u20132002", 
      "displayOrder": 1, 
      "fc": "Jir\u00ed Kol\u00e1r", 
      "gender": "Male", 
      "id": 2209, 
      "mda": "Kol\u00e1r, Jir\u00ed", 
      "role": "artist", 
      "startLetter": "K"
    }
  ], 
  "creditLine": "Presented by Mr and Mrs Rodney Capstick-Dale 1988", 
  "dateRange": {
    "endYear": 1972, 
    "startYear": 1972, 
    "text": "1972"
  }, 
  "dateText": "1972", 
  "depth": "", 
  "dimensions": "image: 265 x 390 mm", 
  "foreignTitle": "Qu'ils sont, ils ont des yeux per\u00e7ants comme une vrille, luisants come ces trous o\u00f9 l'eau dort dans la nuit", 
  "groupTitle": "The Flowers of Evil", 
  "height": "390", 
  "id": 16602, 
  "inscription": "date inscribed", 
  "medium": "Photograph and lithograph on paper", 
  "movementCount": 0, 
  "subjectCount": 15, 
  "subjects": {
    "children": [
      {
        "children": [
          {
            "children": [
              {
                "id": 16251, 
                "name": "Baudelaire, Charles"
              }
            ], 
            "id": 102, 
            "name": "named individuals"
          }, 
          {
            "children": [
              {
                "id": 615, 
                "name": "head / face"
              }
            ], 
            "id": 93, 
            "name": "body"
          }, 
          {
            "children": [
              {
                "id": 20118, 
                "name": "individuals: male"
              }
            ], 
            "id": 20114, 
            "name": "portraits"
          }, 
          {
            "children": [
              {
                "id": 195, 
                "name": "man"
              }, 
              {
                "id": 167, 
                "name": "woman"
              }
            ], 
            "id": 95, 
            "name": "adults"
          }, 
          {
            "children": [
              {
                "id": 2342, 
                "name": "mental illness"
              }
            ], 
            "id": 178, 
            "name": "diseases and conditions"
          }
        ], 
        "id": 91, 
        "name": "people"
      }, 
      {
        "children": [
          {
            "children": [
              {
                "id": 15770, 
                "name": "Baudelaire, Charles, 'Les Fleurs du Mal'"
              }, 
              {
                "id": 16815, 
                "name": "Baudelaire, Charles, 'Les Petites Vieilles'"
              }
            ], 
            "id": 58, 
            "name": "literature (not Shakespeare)"
          }
        ], 
        "id": 55, 
        "name": "literature and fiction"
      }, 
      {
        "children": [
          {
            "children": [
              {
                "id": 16814, 
                "name": "Carjat, \u00c9tienne, photograph, 'Charles Baudelaire'"
              }, 
              {
                "id": 16813, 
                "name": "G\u00e9ricault, Th\u00e9odore, painting,  'Portrait of a Mad Woman'"
              }
            ], 
            "id": 10639, 
            "name": "fine art and design, named works"
          }, 
          {
            "children": [
              {
                "id": 2303, 
                "name": "hat, bonnet"
              }
            ], 
            "id": 88, 
            "name": "clothing and personal effects"
          }
        ], 
        "id": 78, 
        "name": "objects"
      }, 
      {
        "children": [
          {
            "children": [
              {
                "id": 6919, 
                "name": "fragmentation"
              }, 
              {
                "id": 9328, 
                "name": "photographic"
              }
            ], 
            "id": 6729, 
            "name": "formal qualities"
          }
        ], 
        "id": 29, 
        "name": "emotions, concepts and ideas"
      }, 
      {
        "children": [
          {
            "children": [
              {
                "id": 226, 
                "name": "geometric"
              }
            ], 
            "id": 185, 
            "name": "non-representational"
          }
        ], 
        "id": 184, 
        "name": "abstraction"
      }, 
      {
        "children": [
          {
            "children": [
              {
                "id": 1181, 
                "name": "poet"
              }
            ], 
            "id": 126, 
            "name": "literary"
          }
        ], 
        "id": 116, 
        "name": "work and occupations"
      }
    ], 
    "id": 1, 
    "name": "subject"
  }, 
  "thumbnailCopyright": null, 
  "thumbnailUrl": null, 
  "title": "They Waver, but their Eyes Are Gimlet-Sharp and Gleam Like Holes where Water Sleeps at Night", 
  "units": "mm", 
  "url": "http://www.tate.org.uk/art/artworks/kolar-they-waver-but-their-eyes-are-gimlet-sharp-and-gleam-like-holes-where-water-sleeps-t05040", 
  "width": "265"
}